《時代》：香港精神保衞戰

《時代》：香港精神保衞戰

《時代》雜誌最新一期封面為香港示威者勇抗催淚彈的一幕。

【本報訊】香港人的政治覺醒持續在西方媒體中得到見證，《時代》雜誌最新一期以反送中運動為封面故事。題為〈我們已走上不歸路：連串示威如何演變成香港精神保衞戰〉的報道指出，香港無疑正在與中國政府硬碰，本來是反對一條法例的示威，席捲為反對北京極權、爭取更多民主的起義。

相關新聞：基本法委員：人大頒佈 京可出兵

很多人願意犧牲

報道指，反修例的和平佔領發展成民居密集的巷戰，但林鄭月娥及其親北京政府全部消失，躲在匿名的防暴警察後面，偶然向傳媒讀稿。示威越來越激進，但並未如政府期望的減少公眾支持。當政府耐性無多，示威者已準備好迎接致命一擊。

「早在這城的街頭變成戰場之前，中國已對香港的精神宣戰。」報道說，在習近平治下，共產黨已悄悄對香港法庭、學校、傳媒及經濟加強管控，「香港百姓所認同的這個城市特質和自由正在消失，很多人願意為捍衞作犧牲」。

報道續指，北京對示威浪潮的態度趨強硬，由最初封鎖示威新聞，發展到利用官媒及微博發佈改圖抹黑示威者，到最近官方更形容示威出現恐怖主義苗頭。

「是次危機是對習近平的一個測試，他是否願意展示克制及遵守普世價值？香港正在發生的，是自八九民運以來，最大規模的反北京現象。」報道認為很少人相信六四事件會重演，但一場輕微的血腥鎮壓仍會是北京選擇。

■記者蔡元貴

上一則
上一則
機管局禁制令 市民可申加入訴訟

下一則
下一則
東京都知事取消訪港

基本法委員：人大頒佈 京可出兵
戴耀廷保釋：黃金時代將臨
梁卓然：檢控速度視乎警證據
兩男涉機場襲警 稱被捕後遭毆打
機管局禁制令 市民可申加入訴訟
東京都知事取消訪港
卧底警混入群眾 煽動「搞警車」
國安誘港人拍抗爭者容貌
遭警毒打甩牙 青年：活於恐懼中
學界今遮打集會 32市接力
警禁民陣8.18遊行 僅准維園集會
市民發起今全港提款 金管局提防
不滿打壓 港航地勤罷工
350名EO轟林鄭廢青論
政府派錢191億難息民憤
學者：有冇問年輕人想要乜？
民間「唔收貨」堅持五大訴求
商界續表忠 呂志和籲溝通
國泰炒人後獲民航局放行
《凜冬烈火》導演：要信港青年
配音員望更多人看到烏克蘭抗爭之路
特朗普促習晤示威者「想達成貿易協議 先人道解決港問題」

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！